【港台刪除新聞？】中學校長會指當局防港獨信件解釋不仔細憂扼殺討論

網絡紀錄仍在：

但港台LINK已刪新聞？

原本段新聞係YAHOO仲有：

教育局去信全港中學校監，提醒學校，保安局已根據《社團條例》禁止香港民族黨運作，呼籲學校防止有個別團體或人士，在校園內向學生宣揚「港獨」主張。教育局指出，任何類別的授課、教育、娛樂、康樂或活動，若是常任秘書長認為在任何方面對學生福利或一般教育有所損害者，不准許在校內進行。

中學校長會署理主席鄧振強認為，有關信件的解釋不仔細，擔心校方自行理解「對學生福利或一般教育有所損害」的事情，會扼殺學生的討論空間。他舉例指，有學校可能以往會以辯論形式，討論香港2047年的前途，但現時有可能為安全起見，要求學生禁止談論類似議題。

對於教育局要求學校切勿租借校舍或設施予非法社團或其成員進行任何活動，鄧振強表示，大部分學校通常會避免與政治團體接觸，所以有關要求相信不會對學校造成太大影響。

點解要係出街後刪除？

呢段新聞有乜問題？

透露左乜野唔想人知既事？